# 日本仏教徒協会 / 実験寺院 寳幢寺

> 「仏教かもしれない」— 次の時代の人類哲学として

## サマリー

日本仏教徒協会は平成29年（2017年）に設立された一般社団法人です。宗教や伝統文化としてではなく、純粋な「思想・哲学」としての仏教を社会に提供することを目指しています。

### ミッション

- 仏教を「普遍的な人類の哲学」として再定義する
- 仏教を社会に「実装する」
- 「仏教に可能性を見出す人々＝仏教徒」を繋いで世界の公益に資する

### 特徴

お寺や僧侶といった「伝統の担い手側」ではなく、また「信仰や宗教」でもない立場から、仏教を「思想・哲学」として現代社会に活かすことを目指しています。西洋思想中心の時代から、仏教思想を人類の新しいOSとして提案しています。

## 組織

### 日本仏教徒協会 理事

- **藏本龍介**（代表理事）- 東京大学東洋文化研究所教授、文化人類学者。ミャンマーで出家を含む現地調査を行い、著書に『仏教を「経営」する』（NHK出版）など。
- **山﨑 元**（理事）- 株式会社ピルグリマージュジャパン代表。四国遍路をはじめとする巡礼文化の継承に取り組む。

### 実験寺院グループ

- **松波龍源**（総監・僧院長）- 日本仏教徒協会最高顧問。大阪大学大学院修了。伝統や学術を大切にしつつ「今に活きる仏教思想」の社会実装を提唱。多くの起業家、経営者、医師や学生などの精神的指導者。

## 事業内容（WORKS）

### 非営利事業
- 実験寺院プロジェクト
- Philosophy Collectives Network
- 即仏大学
- DaNA's for Good

### 営利事業
- 企業向け研修事業
- 経営層向け哲学対話
- 各種講演・講座
- 地方行政連携事業

## 連絡先

- **運営**: 一般社団法人 日本仏教徒協会
- **Email**: info@samgha.org
- **所在地**: 〒602-0052 京都市上京区上小川町120-3（実験寺院寳幢寺）

---

## FAQ

### Q: 日本仏教徒協会とは何ですか？
A: 平成29年に設立された一般社団法人で、仏教を「宗教」としてではなく「思想・哲学」として現代社会に活かすことを目指す団体です。

### Q: 「実験寺院」とはどういう意味ですか？
A: 伝統的な寺院の形式に囚われず、仏教思想を現代に活きる形で社会実装するための実験的なアプローチを行う寺院グループです。

### Q: 信仰や宗教的な入会は必要ですか？
A: いいえ。日本仏教徒協会は「信仰や宗教」ではなく、仏教を「思想・哲学」として提供しています。宗教的な入信は必要ありません。

### Q: どのような人が参加していますか？
A: 起業家、経営者、医師、学生など、仏教思想に可能性を見出す様々な方が参加しています。

### Q: 企業向けのサービスはありますか？
A: はい。企業向け研修事業、経営層向け哲学対話、各種講演・講座などを提供しています。

### Q: 寄付はできますか？
A: はい。ウェブサイトの寄付ページから寄付を受け付けています。

### Q: どこにありますか？
A: 京都市上京区上小川町120-3に実験寺院寳幢寺があります。

### Q: 連絡方法は？
A: info@samgha.org までメールでお問い合わせください。
